Wet Shaving 討論區

見之前有個POST 本身講緊用吉利好定Schick好
講講下變左傾WET SHAVING
徇眾要求決定開個專POST傾下WET SHAVING
呢個POST 主要會講TRADITIONAL WET SHAVING 的野同傾下GEAR
等有興趣的人有個位傾下 又可以引人入坑

首先先講下咩係WET SHAVING先
WET SHAVING 中文叫 濕剃 係泛指所有濕水的剃鬚方法

WET SHAVING 成個流程分為以下三個步驟
1.PRE-SHAVE (PREPARATION)
-洗面
-幫舊SOAP/CREAM 起泡 (LATHER) 之後塗落塊面度
2.SHAVE (EXECUTION)
-剃鬚
3.POST SHAVE(REJUVENATION)4
-塗鬚後水

WET SHAVING 主要有以下呢三種方法
1.Classic Wet Shaving (Straight Razor + Brush + Cream/Soup)

簡介: 即係你係上海鋪見到D人拎住把刀幫你剃果隻剃法
乾淨度:應該係剃得最乾淨的一種方法
價錢: 最平
基本上把SINGLE RAZOR可以用一世
最主要洗費係買BLADE ($0.5 HKD一塊用到2星期)
同 SOAP/CREAM ($80 HKD用到3個月)
難度: 門檻最高，技術要求最高，平均要練1~2個月左右
2.Traditional Wet Shaving (Safety Razor + Brush + Cream/Soup)

簡介: 係未有CARTIDGE RAZOR前的剃法，主要係靠個刀頭(SAFETY RAZOR)加塊刀片 (BLADE)
乾淨度:比得上Classic Wet Shaving
價錢: 比Modern Wet Shaving 平
基本上把SAFETY RAZOR 保養得好可以用一世
最主要洗費係都係買BLADE ($0.5 HKD一塊用到2星期)
同 SOAP/CREAM ($80 HKD用到3個月)
難度: 門檻唔算高，一般新手剃三四次已經掌握到
3.Modern Wet Shaving (Cartridge Razor + Brush + Cream/Soup)

簡介: 依家最多人用的剃法，最為人熟悉的係吉利同舒適兩大牌子
主要係靠個刀頭(CATRIDGE RAZOR)加塊刀片 (BLADE)
乾淨度:比電鬚刨乾淨
價錢: 最貴
CARTIDGE RAZOR 大約60蚊
之後佢D BLADE勁貴 (40蚊一個BLADE 用一個月左右)
難度: 門檻最低，基本上白痴都識用

GEAR
小弟主要用開TRADITIONAL 同MODERN WET SHAVING 呢兩種方法
MODERN就唔係講 你落百佳都大把有得你揀

而TRADITIONAL 方邊 就會係度介紹下

SAFETY RAZOR
有幾大牌子Merkur,Edwin Jagger,Parker
最抵用的DOUBLE EDGE SAFETY RAZOR 有以下咁多把
全部係AMAZON有得買
Merkur 34C
Edwin Jagger DE8
Parker 24C

BLADE
普遍都係用ASTRA 同FEATHER

PRE-SHAVE, SHAVING CREAM/SOAP, POST SHAVE BALM
主要用開PRORASO
新手可以買個PRORASO GIFT SET 包晒所有野
有PRE-SAHVE, CREAM, 同POST SHAVE BALM

BRUSH
是但買個最平都夠用

搶第一

屌唔小心負評咗

吉列撚留名

成日見人講剃刀(多刀片果隻) 乾淨過電鬚刨，但係剃刀順剃一啲都唔乾淨
要逆剃，不過好撚易生ingrown hair
上網買左de razor睇下會唔會好啲

會,但third pass先會逆刮

用過safety razor但有用剃鬚膏都好易剃到損哂
想問下大家有冇咩技巧

逆剃得黎唔會敏感/ingrown
呢樣吸引到我試用
不過要一段時間練習先唔會剃損

一定唔好壓落塊面度剃
而係輕輕貼住塊面 30/45度角 輕輕向下拉

想問下proraso 既皂（一盒盒），膏（一支支）有咩分別？兩者係美馬價錢一樣

皂係咪一定要搵個掃黎用？

Soap要用掃先起到泡
Cream用手都起到泡 但比較曬時間

如果用掃的話 份量好少的soap/cream 都起到好多泡
用手的話 份量會比用掃多d 磨到好攰先起到

歐州既amazon平好多兩三歐就有
不過無免運

掃用Synthetic定獸毛好？

有無巴打用過呢隻？
Single Edge Razor 但用1/2 Double Edge Blade
仲要有彈弓，睇落近似返Cartridge Razor嘅感覺

Synthetic

好，似乎咁仲環保D添

我用Synthetic
無咁易敏感

吉利

頂
原來係吉列

無人睇到有錯字

睇黎剃鬚唔似寫毛筆字，唔使一定要用動物毛髮

vlab入左隻新牌子 三百幾蚊一盒soap

有咩咁巴閉

咩牌子

巴打有無剃開jer毛

係都剪啦咁吉

Saponificio Varesino

我由電鬚刨轉用double edge safty razor 之後，未再試過有ingrown hair

proraso 啲皂同cream 唯一分別就係皂一定要用掃，cream 唔洗。

不過就算用cream ,如果有時間最好都好用刷啦，我覺得就咁搽上去剃完之後塊面好乾

呢隻我買過，個人覺得太mild,仲mild 過Rockwell 個1號頭，剃得唔夠乾淨

咁睇嚟可以慳返

試下leaf razor 或者 one blade hybrid

leaf有新野出等下先

One blade好撚貴咁

正評先
我就係上個POST比人屌用藍店嘅人
而家已經用緊double edge (Merkur 42C)
暫時用洗面＋剃鬚二合一手搓泡嘅產品

我有剃
用左塊刀片嚟剃左一次，之後即刻鈍左
BTW剃得勁貼條JER都長啲（睇落）

😅係咪一定要用果D毛毛頭先起到泡架？

頸同下巴位真係好難搞

慣左多刀片個頭識自動轉角度
safety razor一剃到轉角位就好"呢hea"

想問有冇咩牌子嘅刀片介紹

Gillette Nacet, Astra SP, Astra SS, Wilkinson Sword, Gillette Silver Blue

上amazon買sample pack, 試岩再買

我釗完就咁用水沖

我都係咁
最多沖完fing兩野就算

未睇過一條教學係浸酒精, 最多用洗潔精
同埋不鏽鋼刀片邊會咁易生鏽, 係咪買到次貨

但凈係用水沖，係沖唔走啲罅隙位嘅cream漬，要拆開先沖得甩
定係我落cream落得唔夠稀

你覺得剃得舒服就得 呢啲無標準。
我沖完都有泡，就咁用紙巾印乾塊刀片就算

我會鬆開少少再開大水喉沖走佢

有好多刀片有塗層,通常你剃完第二次就冇哂,我見到比較易生鏽都係鍍咗白金嘅刀,舉個例Astra SP 用完兩次或者第一次就開始有,Astra SS通常第三次先有鏽斑,但我嘅習慣係每四日或一次因為我日日剃

我試過刀片生左銹，搞到把刀都有銹跡
要用牙刷刷先刷得走

如果係咁，我會扭開少少個頭等水沖下入面
但就唔會浸酒精或者攞塊刀片出嚟

乜咁易生鏽架咩

6年前網購買左個Merkur Futur + 一d試用裝 + 100片Astra
一星期剃兩次
到今日都未用完d試用裝

係囉, 邊有咁易, 我次次用完沖一沖再拎去窗台風乾, 從來冇生鏽過

剃鬚前除左熱毛巾敷面外
我自己仲會用熱水浸把刀
剃果時會舒服d

慳過cartridge好多
但係我好驚會入左soap同aftershave既坑

我十幾把razor輪流用所以有時有一兩把會有塊刀片係入面成半個月，可能因為咁會生銹
不過唔同牌子既刀片，鋼水都有少少唔同，artra 同 personna 都差好遠

personna 定Astra好d?

不鏽鋼都有分等級啦, 303同316都差好遠

astra 舒服少少，persona 峰利啲

persona red見到幾多人用但我呢邊都幾難揾到，下次買top cap順便買黎試試先

係cartridge 食水太深

有巴打話自己入坑入到用左幾年都用唔曬d soap

買左盒stirling陣味好聞但係好淡
心思思又想試下其他味

黎緊會入shaving cream 同aftershave, 希望到時唔好玩埋brush, 靚brush 價錢冇上限

再試會出事的

其實有咩分別，用緊平既synthetic, 都幾舒服

黎緊Amazon prime day睇黎要大出血

買proraso gift set
好抵玩

Brush, Bowl有冇咩推介？

Bowl我係aeon買個日本飲湯碗
Brush 有隻一pack 兩個 賣8蚊美金

咁你個brush 係邊隻

姐係有減價果d? 有無介紹

要買兩個咁多
大概隔幾耐要換一個？

我都仲睇緊買咩好

Synthetic 唔洗點換 但留多個做後備

刀，膏越買越多，有排都未用得晒
但有新野出又會想買

睇中左啲咩

早排入左枝70週年after shave, 超過半打after shave喺屋企

個樽好撚型

香港啦

Trafalgar T2 Synthetic Fibre faux Ivory

有冇巴打用過呢隻，啲鬼佬forum評價唔錯咁

咁我估除左aftershave 隻水，其他都可以直運掛

amazon唔係會show運唔運到返香港架咩
求其cap兩張圖
有酒精

無酒精

利申留返有經驗巴打解答未試過直運

見巴打推薦Proraso gift set

係下面呢個？ 個cream 係就咁唧出黎就得 定要用brush? 朝早應該冇咁多時間用brush 搞

Proraso Vintage Toccasana Tin Gift Set

用緊Merkur Mk34c

追左post 要用brush 好 d
冇野了

有無巴打買過呢間？

直運出黎唔使VAT
睇個價錢幾抵咁

價錢同uk amazon差唔多
會唔會用amazon集運仲平d?

其實係睇中左個brush amazon無得賣

今年AMAZON PRIME DAY 一般
無咩岩買

唔係prime member無咩著數

等感恩節啦

買過白色個隻 用amazon直運
完全冇問題 開心使用中

我用nivea隻balm完全吸收唔到唔敢再買其他

你成pat 咁搽上去？

好少炸
幾個鐘後外表冇野但係可以卒返啲乾左既balm出黎

之前我都係用呢隻，但係無你講既問題

我都冇呢個問題

香港買wet shaving嘢食水好深
為咗買刀片同soap要夾硬喺amazon買幾舊水嘢

我今日就係用左成個下晝夾硬揾野買

入坑了

我砌整都砌唔夠
自此無左回事

原來有post
第一次買返黎，開箱果下真係

兩盒astra，幾年都唔使買刀片

好靚係咪34c?
同埋pre shave係咪真係有用

睇下 black friday 有冇減....有就買

警世，千其唔好fatip, 唔夠三個月plating 就收咗皮，好在佢係全銅做唔會好似鋅合金咁直接玩完

意大利制造都咁渣

用得STRAIGHT RAZOR就唔會用要換刀片果隻，一定係買塊皮燙刀同磨刀石

我之前用astra,而家用parker.

巴打用開咩好野

無牌子啲cheap 野黎，
打泡用paker+公雞碗

有無好似我咁唔用碗，直接係塊面到打泡

我怕啲水會有雜質令到罐野變得快啲，所以穩陣起見都係了落去隻碗度，
就好似你開罐XO 醬都會搵支新筷子了出黎，而唔係邊食邊夾

應該冇咁易壞既。。。
同埋會洗個刷架嘛

我係就咁打泡上塊面,不過會用完一罐soap先開第二罐

出現了

港男賤種成個女人咁有鬚架咩？

呢隻soap 係咩味

佢係一隻香水Creed aventus既clone黎，我未用過所以比較唔到啦
但係係一隻幾清新既果香味黎

SOTD

屋企罐罐都係咁用，乜事都冇

Tabac睇鬼佬forum話陣味都幾兩極

老嘢味我幾鐘意

今日先知原來有隻叫triple-milled多重研磨既soap
會硬啲同襟用好多

品梘師

近排戴口罩戴得多易生瘡
剃鬚都剃得好唔爽

一比d泡遮住粒瘡就剃爆左

我好你少少
吱出黎只係一粒油脂
但𠝹落去都係痛

新手問下Wet shaving有冇得懶?
下下打泡好似好煩,趕出門口難搞D
而家用緊CARTIDGE+Gasby冇泡既剃so膏

對隻新soap過敏好彩淨係買左sample size

可以快，但係一係唔舒服一係唔乾淨，無乜意思除非好熟手啦
我而家都慣左早十分鐘起身搞

但係同Cartidge比呢？

比咩先？同樣剃一次既話cartridge乾淨d, safety razor要剃2-3次所以時間會耐d

明曬，姐係貪快就收得皮
d泡有冇d懶人版？直接噴泡果d
仲同緊屋企人住，咁大set野會比人屌

咪平時超市果d囉
唔想咁大set野可以唔要碗， 一盒soap+一支刷直接係塊面打泡(我都係咁)

係OK既?見你地個個同d牌子都唔係超市見到果D

洗面＋剃鬚二合一手搓泡嘅產品<-姐係邊隻?新手問

咁壓縮果d緊係冇自己打泡果d梘咁好啦，但你要快

其實我都係用緊罐裝泡加Double edge razor

Oh so9sad

咁睇泥可以入坑了

唔要送比人會唔會好寒酸細細塊

你使唔使問下呢度有冇人要

睇中邊隻？

置頂新手推介Merkur 34C？

買 吉列 旅行裝 剃鬚刨 最平 19-20 蚊一袋 有五支鬚刨 鈍左又可以用另一支爽

仲以為shave邊度
行番出去先

剃閪毛一樣可以wet shaving

我用緊同廠23c 一年左右
係唔錯，感覺佢仲有排用

比reddit班鬼佬毒到 我又黎推下坑先
Stirling starter kit 平中貴都有

DE3？咩泥完全唔識配

Foam,剃so膏同soap 功能上一樣
好多人用剃so膏加safety razor

唔同柄

求屌

無乜意見佢有太多隻味我都未試過
你睇岩覺得會鍾意既就揀啦 你果到我淨係試過gin tonic, 都唔差

套kit仲有d咩要另外補？

夠做有突試完真係鍾意再買都唔遲

架同碗唔係必須？

唔係，你有位擺/有筆直咪買
但我記得你唔想咁大set野

係所以問下有冇必要
見你地買曬碗打泡同浪乾

架好簡單啫，用黎擺刷同刀，你唔用架擺邊都得啦
用碗/用塊面打泡都可以，個人喜好
新手可以睇下呢個youtube教學 9,10集就係講bowl lather同face lather

睇完我發現我一直錯撚曬
一泥就against the grain
好在本身唔算多so

小心你揀隻after shave 有酒精
會當危險品 清唔到關

小弟用屋企樓下Aeon買的日本湯碗黎打泡都好夠做

Against the grain 會爆血爆到仆街
之前同髮型師傾
佢話要休息番一兩日等佢好番 先好再wet shave
如果唔係個傷口會一直唔埋口 引致發炎

咁邊隻先得

叫你睇睇成份 自己留意下

好在巴打提一提

想穩陣D買witch hazel/balm囉
但係個starter kit真係好抵買, 我當初入坑都係買左美馬

以前試過瀨野 無左幾十蚊美金

唔會話難用既，不過EJ個刀頭冇咁aggressive, 新手用錯角度都無傷得咁重

Wet Shaving剃鳩毛可唔可以？
袋毛好難剃，好驚爆丸

勇者

無話唔得嘅
幾十年前啲人都係咁剃

不過Double edge 有兩邊刀頭 你剃果啲位要更小心

第一次用羽毛牌，真係好利

亦都好快收皮

我極敏感皮膚用brush掃兩下已經紅撚晒
無可能用面黎leather，試過用面leather
抖左足足一星期先剃到鬚
刀片我一定用羽毛同即棄
敏感皮膚一定用羽毛其次personna
用左返唔到轉頭，而家仲有成200塊Astra唔知點算
Feather夠利同smooth, Astra dull撚到

一次一塊feather都幾"那利"
賣返啲astra回本

black friday有無野好買

我都用緊呢隻
無綠色咁乾

綠色好撚那
由其是係綠色preshave cream，apply 完那到眼都張唔開

無咁誇嘛

preshave cream果隻係

被毒左入坑
但係剃得好唔貼, 係手勢定角度問題?
我睇youtube教30度左右剃

同埋剃完洗唔洗打散個razor,拆埋刀片咁吹乾?定就咁浪乾算?

角度問題多

好多人都建議拆開 但我懶 次次都無拆

深D?定淺D?
應該話刀片更加平衡塊面定垂直塊面?

刀片平衡塊面會易刮d 但小心𠝹傷

我自己就慢慢試唔同角度，角度岩剃鬚會有聲

Taylor of Old Bond Street Sandalwood Shaving Cream Bowl

有無巴打用過呢隻?

近排轉用獾毛刷，覺得起泡難過人造毛
仲試緊要落幾多水，load幾多秒

有冇味？

一開始用洗頭水洗過一次，用左幾次都仲係有d味
係咪要用洗潔精呢

會唔會傷毛架

我都驚，不過陣味愈用愈淡我都廢事搞了

咁係咪人造毛回勝

人造毛太粗啦

個人感受，獾毛舒服好多
不過貴

咁唔怪得貴一貴都有人買

剃鬚meme

講到尾都係因為cartridge 太貴

新手入坑，見ASTRA blade amazon comment 好差，有冇巴打實測分享下？

每個人都唔同 建議買個blade sample pack返黎試

blade 一律建議Feather
Feather>>>>>>>>>>>>>>>>>All

而家天氣凍撚到轉返用電動算

本身都諗住買，不過驚見紅
利申用緊10蚊幾支即棄個d

即棄果D我覺得都好難用

貪佢剃極都唔損係冇咁乾淨

本身都少左出街搞到少剃鬚

最近用呢隻刀片都幾夠利，同smooth

應該利過Astra?

你要用熱水浸浸先,我通常沖涼前開始浸然後fing兩野就開始load(唔好fing哂d水佢)

我鐘意豬毛多d

太硬試都唔諗住試下一支應該買返synth

一直以為呢間野係中國製 原來made in HK

呢間咩野公司黎？

係etsy上面賣brush同razor既香港鋪黎

呢度有冇人用過佢哋啲野？

少貴

剃完3 pass都仲係摸到同見到鬚根
成日手賤用咗力/剃多幾下搞到下巴同條頸razorburn一撻撻
如果換個aggressive啲嘅頭會唔會好啲

有無試過用第二隻刀片？
換頭都有用但係我驚你仲傷

sample pack啲刀片輪住用
有啲好啲有啲差啲，但係都係見到鬚根
唔知係咪隻手角度唔好，新年抖幾日慢慢試

逆剃係要練下角度同唔好用力
我下巴都係剃唔淨太崎嶇

用開酒店果種 2刀片留名學野

都可以照用傳統番梘+刷起泡再剃
扮下old school攞個體驗姐

用傳統梘覺得用到塊面好乾，同埋剃個時唔夠滑，有無邊隻梘推介？定係打泡打得唔靚所以唔夠滑？

試下加多D水?
reddit仔話TOBS好乾, 不過我無用過

比加德士豉打拉左入嚟
分享兩句

本身係用吉列3刀
但用用下會有倒生問題因為3刀有機會3次傷害好易發炎，同埋我個人係屬於多鬚同生得好快，所以3刀只要鈍左其中一塊都會刮鬚根

之前轉單刀safety razor 一天都光晒！
未入坑既巴打絕對唔好以為刀愈多愈好
單刀先係王道
換刀又平

最後單刀十分推介supply blade
又型又實用
我喺佢試業1.0嗰陣已經j緊

呢度好似比較少人講Single edgeDouble edge 比較多

Supply 有排成日見佢廣告出黎
好唔好用？

佢呢隻刀片選擇好似好少

佢上刀片好似裝子彈咁
又真係無double edge咁煩

非常好用
佢有3款刀片
如果日常用ultra 已夠做

好撚型有隻叫artist club既都係咁換刀片

留長啲再睇真個生長方向先
我以前以為我下巴係順下咁生
點知原來係鈄鈄地下
錯咗方向勁耐成日傷哂

可能有關係
我初頭都有摸但係摸極都係全部向下

有啲人會好似漩渦咁
好慘

Lm

hi
雖然都無乜人

小眾興趣，要啲時間累積

我覺得入門門檻比較高，同埋其中一啲好處例如慳錢同環保香港人根本wfc

有排玩

有唔wet嘅咩，咪好痛？

等包膠係咪早排sample特價果陣買?

無錯
B&M有幾款一開盒好攻鼻頂唔順(尤其係Cheshire)
唔知實際用+聞慣咗會唔會好啲
而家用緊好多人推薦嘅Seville，唔識形容味道但係聞慣咗幾正

btw, Bay Rum有啲似老人家藥油味
伏伏地

Seville都係我wish list入面應該係佢最受歡迎既味
bay rum我用過stirling果隻覺得幾正喎, 不過我皮膚對佢敏感就無用
點解唔試下多D牌子既? 定係果陣無優惠

呢隻就咁聞個puck唔係好接受到
唔知打完泡會唔會好啲，用Seville先發現原來打完泡陣味可以咁大變化
其他牌子都有優惠有諗住試，但係太多款要逐隻嚟
呢度都有排用，我一次用好少

都唔係架 又真係慳左買五刀錢

我最後都係無買到啲掃同cream，用返Gillette 泡算
所以只係買左個刀架同一大堆刀片
真係慳左錢架

小弟新入門，想問其實Muhle依個牌子點樣？刀片暫時用落感覺好似都幾舒服

主要覺得香港人普遍鬚少, 用3/5刀片都可以用好耐所以唔覺貴
跟住罐裝泡好撚平又用得耐, 更加無理由轉

hardware好用, 德國牌子有質素保證
同埋佢隻synthetic brush應該係市面上最top果tier

有冇新手用safety razor推介？

thanks

可以買套starter kit試下啱唔啱玩先
有齊刀 刀片 掃 同 soap

你果隻zingari balm我都有，佢d soap我都推薦

下次就試佢

新買既karve razor

好靚咁喎

睇刀頭似乎都係偏aggressive?

係，買左一塊opem comb一塊close comb
隔離果塊close comb就無咁aggressive

想問下見到vlab 賣緊34c $350，同amazon 差唔多

呢間係咪ok?

呢間野正常的
我間中都上去行下 d野都幾齊

幾靚仔
買左幾銀？

張梁記買razor 貴唔貴

貴過自己上網買好多

百三加紙大約八百幾港紙

見amazon edwin jagger 30usd，34c 要40usd，係咪edwin jagger 就夠？

睇外國review，edwin jagger 個枝無Merkur 咁襟用

用料上應該差唔多
襟唔襟就睇你保養成點

新手買邊隻好

stirling 個把點睇? 個樣同34c 差唔多

中國山寨品黎，係咪抄merkur我就唔知
筆直有限可以買
如果你要買埋soap, brush果d就買佢個starter kit

咁我買返edwin 或者34c算

本身諗住見stirling soap 同brush 平同質素唔錯，順手買埋咁

連埋starter kit就好抵玩，散買把刀就有更好選擇囉

岩岩落單買左呢set 野

無係stirling 買到，因為會唔會出唔到貨，texas 呢排咁大件事

你留意下支after shave 睇下有無酒精成份
有機會清唔到關

呢set 無酒精

我入門都係買exactly同一支razor

仲用緊吉列，日日剃啲鬚太短會畀刀片刮到痛，會紅咗同有啲損損地嘅感覺，要隔2-3日等啲鬚長再鬚先好啲

係咪轉用你哋嗰隻就唔會咁係嘅話我就入坑試下

利申 啲鬚生得快，想日日剃

試下單刀

Razor burn? 你而家剃既流程係點？
試下沖完涼/用熱毛巾敷面之後先剃
唔好用太大力同埋唔好係同一個位剃幾次
剃完查鬚後水
試下有無好d 唔得就試下轉safety razor

同埋都有可能係刀片鈍左

多刀片 = 剃得好d乾淨d 呢個概念，完全係marketing 黎

我諗係掛，流程係噴嘅剃鬚泡搽臉，貪快懶時會用水濕一濕臉同剃鬚刀就剃，大致上係順剃、然後橫剃、再逆剃

買Edwin jagger 唔好買Rubber coated 果個款，個層coating 用耐會甩的，我果把比我玩到變左銅柄
最好都係玩返chrome finish 或其他膠既版本

唔怪之得
吉列都剃3 pass咁撚癲 仲要唔落泡
係可以好乾淨但係好傷皮膚

最好用泡+淨係順剃，可能有d位漏左再補剃
如果想追求100%乾淨而無咁傷既話就轉safety razor啦

Safety razor 會唔會日日剃？
我用吉列日日剃會刮到痛，係因為啲鬚太短定把刀鈍咗？

你吉列3刀定5刀

唔關事啦，係你唔用泡同埋剃順橫逆太傷皮膚姐

5刀片

Safety razor 都係齋順剃？

5刀 x 3 pass = 刮15下
真係唔怪得會唔舒服

應該話safety razor先要剃3次
多刀片剃3次好傷

Single同double有咩分別？

字面意思得一邊有刀片同兩邊都有刀片

各自有咩優勢之處？

選擇上DE就主流啲, 款式多啲
功能上SE我都唔熟同未用過, 可能睇下樓上個巴打有無心得

用過幾個月safety razor ，淨係順剃/橫剃，但條頸都起好多razor bumps ，之後頂唔順用返電鬚刨

啱自己用就係好野

係咪唔同牌子嘅刀片都啱配各種牌子嘅safety razor?

de 係，se 唔係

有冇用after shave

用DE嘅話用平時罐裝噴泡泡出黎嗰啲剃鬚膏得唔得

當然得
我懶 都係咁樣剃

屌佢老味，寄寄下爛左退錢，我又要再落單

Merkur 34C
Edwin Jagger DE8
Parker 24C
諗住入坑，買邊把好？

鬚後水好似好複雜咁，同超市買嗰啲會唔會差好多

覺得邊把好睇就買啦
不過parker果把係開齒可能會aggressive d

如果你會買soap咪買返同一個牌子既鬚後
普通超市應該得nivea balm同gatsby
平平哋可以買黎試下既

一般來講手柄長啲好定短啲好

個人喜好

有人話長柄方便女仕剃腳毛可以伸遠啲

不過我都係用緊長柄

我用開短而家轉長都要d時間適應

做咩想轉長？

買新刀見佢有得揀柄長度，未用過長柄咪試下

比想像中短好多，都係長啲好啲最好似吉列咁長就好喇

沖熱水涼真係差好遠，鳩剃都滑+無razor burn
熱毛巾都無得比
可惜朝早永遠無咁多時間

朝早趕時間就會急
一急就會剃損
所以我多數夜晚剃

Edwin Jagger 揀長柄個model number 變咗PPS-DEL8914BL仲係咪樓主講嘅DE8?
34C係咪無長柄

想問點樣aggressive法

37c 咪長柄

打錯，23c 先岩

34c長柄ver.係38c
23c係長柄, 短柄ver.係33c

多左刀片露出黎呀嘛
我未用過你可以搵下網上既review

但38c貴好多

等amazon Thanksgiving ..
38c 用家 + 直刀

DE razor同多刀片嗰啲揸嘅手勢有少少唔同
同埋會重好多 太長可能會唔就手

23c用唔用得過？
除咗長短外，同樓望推介幾款有咩分別

主要係裝刀片方法唔同姐

PPS-DEL8914BL 都係de89, 個剃刀頭同其他款都係一樣的

其實可唔可以齋買個柄？
我本身有23c換短柄係咪就等如34c?

可以換呀
但係唔exactly等於34c

搵到答案，原來係得的

astra 真係咁唔利？

同Feather比任何blade都係dull
Astra出名在性價比高，覺得鈍就換密啲

astra我諗算中間啦
我用過最鈍應該係derby, dorco

Dorco真係俾狗用
用親都見紅 連幾塊sample都用唔晒

Feather 其實drop得快，一開始好利，但好快跌到落astra咁嘅利度

但價錢就貴好L撚多

我用personna 都係咁係咪太大力

利申 早幾年high 大左買左左十幾條條刀片，而家打散溝埋黎用， 無指定牌子

但係刀片唔係揀最鋒利既 feather 就係好，有d 人皮膚敏感，唔可以用太利既刀片

刀片呢d 用3次左右就換啦

想問呢把係咩型號,想買把長柄

同埋想問
呢套係咪已經夠

個brush set睇圖都覺得伏伏地
有無筆直?洗唔洗一定要amazon買?

諗住amazon一次過搞惦

個set 掃淘寶好q 平，唔好買

可以參考吓#316 個巴打
基本上全部大牌子，穩陣
要咩款自己再揀

第一次用de razor，edwin jagger配吉列 7'o clock，都幾易用，無損無流血，不過要翻手好多次先乾淨d

想試下feather，香港邊度可以平d買到？ 或者有無人有多，我想買d 試下

edwin jagger 本身長少少，所以買左short，同34c 差唔多尺寸，比想像中cute 手感幾好，大力少少都無損

edwin jagger 主要得一個model，只係唔同長短同柄既物料

呢隻brush好硬，同易埋好易甩毛 同埋個碗好細，你用大size brush未必就手,如果唔係過敏性皮膚可以試下face lathering 或者買個飯碗黎打泡都可以

唔止，近呢年仲有個不銹鋼款叫316,個頭design 同de89 唔同的

btw 條Link 巳經係長柄款de89L，再長可能要買第二個model 了

運過黎都幾快喎
買左第二個blade sample? 見你舊果個有feather
香港應該張梁記或者有間野叫奇興有得買
我有多唔介意比你, 不過似乎運費/車費都蝕埋?

23c係3 pieces
而34c係2 pieces

打錯左添
我想講33c

blade sample個度佢寄爛左，中途取消單，退錢

我最後係vlab 買左幾十塊7o clock 試下

岩岩見到amazon 賣緊100塊 feather 都係280, 都好似算平

諗住試埋feather 同Personna

買返個sample pack囉廢事買完100塊唔岩用又唔知點

岩岩睇返高登舊post, 發覺呢間好撚抵

早知唔係amazon 買

英國/歐洲牌子係返當地買平d唔出奇
不過運費都係問題

你唔介意10幾日先送到，其實ok. 因為佢發空郵，我幫襯左幾年
老細好好人，試過我寫錯地址，人地簽收左佢都肯寄多次比我

唔該哂,即係呢款已經得

呢隻呢? 見你地話用人造毛好d

唔好上amazon幫襯中國鋪頭啦

有無唔「乸」嘅鬚後水介紹
誠哥度買嗰啲Gatsby 好乸

我有時落左膏會跣手
由上下拉變左會橫拖
一拖就流硬血
所以要輕手慢慢刮

Lucky tiger
張梁記有

Lucky Tiger Premium 無酒精鬚後水？

或者thayers witch hazel
其他鬚後乳液都得

係咪所有lotion乳液都唔乸？

無酒精咪唔乸

收到喇！

第一次用amazon,點睇鋪頭係咩國家

禁入個鋪頭囉

呢隻啦咁

啱啱第一次用﹐同吉列比係差少少唔知係咪唔夠膽用力剃
求教學

但係皮膚無唔舒服好正﹐仲可以修埋眉毛
整體黎講係一流﹐多謝巴打介紹入坑

唔會差架喎

我平時用吉列嗰陣係畀力壓落去咁剃﹐但用呢把唔敢畀力可能係咁唔夠吉列乾淨﹐咩角度剃先最好

用嚟修眉咁勇

唔好用力一用力就爆血
要D時間練習下(起泡,角度etc)

得掛未用過
等你review

一開始最難係學點就角度
用Razor個曲貼落面嚟做guide慢慢調整

係﹐平時順便剃埋啲雜毛﹐單刀剃眉毛落刀比吉列準好多

千祈唔好比力
要順剃>90度>逆剃

超乾淨

用左幾日de razor，發覺都幾易用，只係比較曬時間

用緊rockwell

比力的話包見紅

我自己起碼都要15分鐘
起唔到身就順剃一次就算，或者夜晚剃

有冇師兄用緊Rex Ambassador?

你用緊? 覺得點
對我就唔太吸引

我用緊Rockwell 6S
心思思等機會試Rex Ambassador...

另外有冇唔吸引？

外形, 功能, 價錢都吸引唔到我
不過呢d好個人既

我都係等吓佢有offer先買，USD250太貴....

我一定夜晚沖涼剃，朝早無時間

巴打啲鬚生得慢？
我夜晚剃第二日下晝已經變生意失敗look

呢把大陸同印度都有clone version ，我試左大陸果把覺得太aggressive ,啱啱買埋印度果把，睇下表現點

就算較到最細number都aggressive?
等你報告

算慢

reddit仔都話aggresive

試用過feather, 幾好用

俾edwin jagger 送既derby 剃花塊面，成條刀痕係面

feather都唔掂就死得啦

買左呢隻刀片試
仲衰撚過derby同dorco
第一下剃落去我以為裝錯左把刀，完全剃唔到野

做咩會想試呢隻？係咪俄國貨黎？

買野順便買d未用過既刀片試下姐
唔識係咪俄文

用左一兩星期 de razor， 係幾好用，享受個過程

我大力少少都無損無流血，可能因為ej 比較溫和

想問吓你地買100片裝果d刀片係咪都係去amazon買？ebay信唔信得過

又睇中左啲咩？

利申：Amazon買左幾年用量

Feather以外既都係垃圾

想買我#252 po果隻
amazon淨係搵到一間有
ebay多d又平d

第一次用，乾淨過cartridge 好多，用手模下巴feel 到冇吉手，不過耐d
利申：34c + nivea foam 同post shave , 冇bush

終於到！無酒精formula唔乸

另外之前Merkur 原厰刀片次次流血，換完Astra之後好好多，剃再得貼啲

我直接爆左一支得返兩支用

我都估唔到係玻璃樽仲要復古style嘅形象
想問下呢隻使唔使過水? 同埋一樽平均用幾耐?

呢個唔係超市有得賣咩?
btw唔洗過水, 一樽起碼用2,3個月啦, 睇你每次搽幾多

邊間超市有? 上次Taste見唔到有

百佳惠康都有呀
不過你都買左

我美馬買 us8 蚊3支

咁係平既

原來有個shaving post
shaving cream iherb 有支幾好用
唔起泡，藍色嘅

Amazon?

係 14.94USD 3樽

subscrib 再平

見到post 留名

以前想整乾淨d
用兩大cartilage razor 都唔乾淨
走左上淘寶買左set頹野
加埋amazon100塊personna
用左四年到依加
支野比soap jam 實晒

最近想踩深d 買支平既 shavette清清d刀片
打算遲下清完personna 就換feather artist club

反而想知點解feather 咁強大
但日本好似無咩其他soap / aftershave
定係我唔識搵
始終想買日本野

另外其實都想買straight
但保養好似好多野學
打算有生之年有錢有時間再算

師兄做咩唔洗下把刀

日本野我都有試過搵，都淨係搵到d似係一般超市賣既cream
可能佢地都係用外國野掛，不過我唔識日文都係鳩搵

貪方便沖水算
同埋我買左futur knock off，無得拆
平野鳩用

呢到有無識日文既巴打

鍾意日本野不如買kamisori
不過唔識磨刀又係煩，香港都唔知邊度有得磨

好靚
但磨刀真係唔知點
呢個係我唔敢買straight razor 既最大原因

有無直刀師兄推坑

唔識磨會磨壞把靚野

前兩日見過三十🦟一個brush。豬毛，獾毛要求百零蚊。

普通皀都得，我成日喺酒店攞啲小圓肥皀用。上海鋪啲師傅話求其買就得，無掃用手。

太advance我都係玩返de算了

我試完shavette 黎包膠下

我搵唔到
師兄有無話邊間百佳

可能唔係間間有入貨
我睇下我果邊有無

咦sorry巴打 我可能撈亂左
gatsby鬚後水>百佳
nivea balm>惠康/我附近間藥房都有
藥房仲有d其他牌子既鬚後，你睇吓你果頭有無啦

感謝我去睇睇

呢排起左條癮係咁睇
有無師兄試過proraso 紅色或者黃色既soap/aftershave
中意木味但又唔敢直接去馬

ching玩左4年先入深坑已經算好
我呢d一黎就入既

我睇番d reply 既user name
有勁多係你
同埋見到你五個月就入左深坑
請受小弟一拜

呢到無乜人唯有識就答下啦
我好多都係reddit睇返黎

買左呢隻soap一排，黎講下用後感
簡單介紹下先，呢個係兩間公司聯乘出既soap, Yuzu/ Rose/ Patchouli
香味係由Chatillon Lux創作，加落Declaration Grooming既soap base到

味道方面: 唔同一般香水有成十幾種note，呢隻就straight forward好多得玫瑰，柚子同廣藿香。啱哂我呢啲個鼻唔太靈敏，聞唔出複雜既味既人。
玫瑰同柚子係主角，廣藿香就大概係擔當住基調既角色。整體唔會偏向重floral或者citrus
香味強度我覺得算中上，剃完鬚都仲聞到幾明顯既香味

Soap本體方面: Declaration Grooming既milk steak base好淋，如果用開硬皂既話一開始好容易overload, 但係較岩分量之後係好容易就打出又綿又滑既泡。質素明顯比stirling好1-2個tier, 當然亦都反映左係價錢到

小小總結: 味道簡單唔怕中伏，推薦比已經入左坑有興趣繼續挖坑既人

巴打係邊度買呢隻SOAP?
有興趣訂番黎試試

我會去一啲有美國本土免運費既網買完再集運返香港
以下都係我常去既網（唔想入坑既慎入）:

Maggard razors, 同下面既WCS一樣應該係美國賣買wet shaving野最大最齊既網之一
特色係快到仆街既出貨時間，如果你係佢營業時間落單基本上幾個鐘後就出到貨, 55 USD免運(美國) ，同埋佢地既國際運費聽講算平，想直運
返香港可以一試

West Coast Shaving個網靚仔啲睇得舒服啲 特色係周不時會有唔同既優惠，20-30% off咁，有機會執到平野，我盒YRP都係係度特價果陣買
45USD免運(美國) 而家似乎做緊愚人節免運優惠，應該好快完

漏左講，上面兩個網都有賣sample size既soap/cream
啱哂揀唔落手或者驚中伏既巴打

我都試試先

好鍾意rose但係好撚貴

用左幾個月
想問下點樣清呢啲水跡

水漬*

用落好大影響？

暫時冇
但驚佢愈積愈多黐實哂
到時可能滑牙扭唔實

試下洗潔精加牙刷

我覺得幾香，唔係天然果陣木味，都係少少perfume style,但陣味無Taylor 果隻咁出，比較dark 同Woody少少

proraso 綠色同紅色都無咩死錯人

用開清水剃想學野，有咩分別

巴打可以睇下po頭

我次次清水剃唔係流血就痕到仆街

一直用開5刀片果啲吉列再清水𠝹
想試safety razor 買撚咗隻美國maxim嘅牌子

dllm伏撚咗tracking用sf支那出貨嚟到包裝都唔改大大隻字寫住「名士」
上tb睇35人仔有交易 美國網賣35鎂

賺到笑

買完先見到呢個po
名士應該係老翻下面呢隻